\beginsong{Cammina, cammina}[by={A. Daolio -- G. Carletti -- O. Veroli}]
% \transpose{+1}

\beginverse*\nolyrics
\[C | C | C | D- | D- | D- | G | C | C]
\endverse
\beginverse*\chordsoff
\poetry{Cammina, cammina,
quante strade
partire, ritornare,
rimangono nel cuore
e nella mente.}
\endverse

\beginchorus
Cam\[C]mina Cammina,
quante scarpe consu\[D-]mate,
quante strade colo\[G]rate,
cammina, cam\[C]mina.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
\[C]Tante dimenticate, \[D-]dal ritmo del lavoro,
se\[G]gnate dalle ruote di antiche età del\[C]{l'oro.}
\chordsoff
Vicoli tenebrosi, tra bidoni e fango,
viali peccaminosi, con un passo di tango.
\endverse

\beginverse
Verso ogni direzione, attraversano città,
sorprese~da~un~lampione, poi~perse~nell'oscurità,
strade sospese, tra terra mare e cielo,
aspre e sinuose, abbracciate dal gelo.
\endverse

\chordson
\musicnote{Ripetere intro dopo il rit.}
\chordsoff

\beginverse
Bianche scorciatoie, danzano nei prati,
s'inoltrano nei monti, ricordano passati,
vanno a Ponente, corrono fra il grano,
vanno ad Oriente per perdersi lontano.
\endverse

\beginverse
Vanno verso Nord, disegnano confini
scendono poi a Sud, segnano destini,
rimangono~nel~cuore, quelle~strade~sotto~il~sole,
bello è ritornare, ma andare forse è meglio.
\endverse

\textnote{Rit; intro; rit.}

\endsong
